@inproceedings{Bothua-Lagarde-Pierre:TALN:2018,
    author = "Bothua,Meryl and Lagarde,Delphine and Pierre,Laurent",
    title = "CuriosiText : application web d'aide au peuplement d'ontologies m\'{e}tiers comme ressources lexicales bas\'{e}e sur Word2Vec",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 2 - D\'{e}monstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "193-196",
    note = "CuriosiText: a web application based on Word2Vec helping with the population of ontologies (serving as lexical resources)",
    abstract = "Suite \`{a} la mise en place d'une cha\^{\i}ne traitement destin\'{e}e \`{a} extraire automatiquement des actions de maintenance r\'{e}alis\'{e}es sur des composants dans des comptes rendus, nous avons cherch\'{e} \`{a} constituer des ressources lexicales \`{a} partir de textes souvent mal normalis\'{e}s sur le plan linguistique. Nous avons ainsi d\'{e}velopp\'{e} une application web, CuriosiText, qui permet de lancer un traitement Word2Vec et de peupler semi automatiquement une ontologie m\'{e}tier avec les termes similaires correctement d\'{e}tect\'{e}s. Des relations m\'{e}tiers sp\'{e}cifiques peuvent \'{e}galement \^{e}tre ajout\'{e}es.",
    keywords = "similarit\'{e} entre mots, plongement de mots, visualisation de donn\'{e}es, extraction d'informations, peuplement d'ontologie.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/91.pdf"
}
